{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_064143",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "목신리보살상"
    },
    "text": "2002年12月20日、龍仁(ヨンイン)市郷土の遺跡に指定された弥勒菩薩は花崗岩で作られた。顔の中には特に鼻の部位の摩耗が激しく、、頭の上には笠模様の寶蓋がのっている。眉間には化仏(けぶつ)が刻まれていて、観音菩薩と推定される。頭に載せられた寶蓋と不信の材質が違うことから、頭のてっぺんは後に新たに作ったものと推測される。頭はソバルで、耳は明確に表現されていない。首の部分はほとんどなく、本体とぴったり付いており、両手は小さくて描写も鮮明ではない。下半身は地中に埋まっている。菩薩像の前には花崗岩の石板が置かれており、毎年旧暦10月10日に行われる銅製の時、祭壇に使用される。1960年代末には藁葺き屋根に囲まれていた弥勒菩薩は1970年代にスレート屋根に変更されており、下の部分の壁面にはセメントがめぐらされている。",
    "QA": [
        {
            "question": "弥勒菩薩はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "弥勒菩薩は花崗岩で作られています。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の顔にはどのような摩耗が見られますか？",
            "answer": "弥勒菩薩の顔の中で特に鼻の部位の摩耗が激しいです。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の頭の上には何がのっていますか？",
            "answer": "弥勒菩薩の頭の上には笠模様の寶蓋がのっています。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の眉間には何が刻まれていますか？",
            "answer": "弥勒菩薩の眉間には化仏が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の頭のてっぺんは後に新たに作られたものですか？",
            "answer": "はい、弥勒菩薩の頭のてっぺんは後に新たに作られたものと推測されています。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の身体の一部は地中に埋まっているのでしょうか？",
            "answer": "はい、弥勒菩薩の下半身は地中に埋まっています。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の祭壇に使用される石板の材料は何ですか？",
            "answer": "弥勒菩薩の祭壇に使用される石板は花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の頭にはどのような材質の寶蓋が載せられていますか？",
            "answer": "弥勒菩薩の頭にはソバルという材質の寶蓋が載せられています。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩の両手はどのように描写されていますか？",
            "answer": "弥勒菩薩の両手は小さくて描写も鮮明ではありません。"
        },
        {
            "question": "弥勒菩薩は何に指定された遺跡ですか？",
            "answer": "弥勒菩薩は龍仁市の郷土の遺跡に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 263,
        "QA": 350
    }
}